會吵的孩子有糖吃 《Witcher 巫師》原作者與遊戲公司達成和解

〔即時新聞／綜合報導〕世界知名的的ARPG遊戲《巫師》（The Witch）系列，在去年傳出原作者因後悔將故事版權賣斷給遊戲公司，導致後來遊戲大紅後一毛錢都分不到，故而狀告遊戲公司要求分紅波蘭茲羅提6000萬元（近新台幣5億元）；雙方經過官司訴訟後，最近終於傳出雙方和解的好消息。

世界知名的的ARPG遊戲《巫師》系列（見圖），在去年傳出原作者因後悔將故事版權賣斷給遊戲公司，導致後來遊戲大紅後一毛錢都分不到，故而狀告遊戲公司要求分紅，而最近終於傳出雙方和解的好消息。（美聯社）

《巫師》系列的原作者安傑·薩普考斯基（見圖）。（圖擷取自《維基百科》）

綜合外媒報導，過去波蘭的遊戲廠商「CCD Projekt RED」向《巫師》系列的原作者安傑·薩普考斯基（Andrzej Sapkowski）商談改編版權費時，由於薩普考斯基當時不看好遊戲會大賣，僅以波蘭茲羅提3萬5000元（約新台幣28.3萬）一次性賣斷；當然最後跌破薩普考斯基眼鏡，光是《巫師3：狂獵》在2015年推出後一夕爆紅，在全世界大賺至少6330萬美元（約新台幣19億元），也使薩普考斯基後悔不已。

最後薩普考斯基在去年10月狀告「CCD Projekt RED」，索討《巫師》遊戲系列獲利的6%，約6000萬波蘭茲羅提（近新台幣5億元）當作續作的授權費；當時公司方予以拒絕，但表示「公司方仍希望與作者友好的達成協議」，最後雙方官司訴訟後，近期終於傳出和解的好消息，雖然薩普考斯基最後獲得的補償金額沒有公開，但據稱遠遠不及6000萬波蘭茲羅提，不過「CCD Projekt RED」也不排除之後再邀請薩普考斯基擔任遊戲的特別顧問，一起創作遊戲。

雖然這起鬧劇終於落幕，然而不少作家同行們卻相當不以為然，知名科幻小說《地鐵2033》的俄羅斯作家德米特里·格魯霍夫斯基（Dmitry Alexeevich Glukhovsky）就曾批評薩普考斯基是個「忘恩負義的老傻瓜」，認為他應該要感謝「CCD Projekt RED」讓《巫師》系列在世界竄紅，而且也為他帶來像是推出《巫師》的影集等好處，到現在才又反悔要討更多錢，「吃相相當難看」；而幫忙續寫著名科幻作品《時光之輪》，同時也寫出《迷霧之子》、《颶光典籍》等知名作品的美國作家布蘭登·山德森（Brandon Sanderson）甚至開玩笑表示，「親愛的CCD Projekt，如果你們願意，我可以免費給你們《時光之輪》的版權」

死廢老，唔係cdpr撚有外國人識本垃圾書咩？寫到咁垃圾